<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Samouczek</string>
    <string name="updates">Aktualizacje</string>
    <string name="cloudmsg">Wiadomości i lokalizacja</string>
    <string name="recents">Miniatury</string>
    <string name="startup">Autostart</string>
    <string name="layout">Edycja pulpitu</string>
    <string name="popups">Dymki czatu i popupy</string>
    <string name="downloads">Pobieranie po 3G/4G</string>
    <string name="permissions">Uprawnienia</string>
    <string name="missingkeys">Klawiatura</string>
    
    <string name="updates_summary">Są wydawane planowo w każdy piątek. Nie kasują danych i nie wymagają żadnych wipe. Przed zainstalowaniem warto przeczytać wątek na forum poświęcony danej aktualizacji, aby uniknąć niepożądanych problemów i ewentualnie zrobić <b>Kopię zapasową systemu MIUI</b> (Ustawienia -> Urządzenie -> Kopia i kasowanie danych).\n\n
W systemie MIUI Polska nie ma aktualizacji automatycznych. Aktualizacje musimy pobrać i zainstalować ręcznie. Pobierzesz je ze strony miuipolska.pl/download. <b>Pamiętaj, aby wybrać odpowiedni plik dla Twojego urządzenia!</b> Po pobraniu pliku zip, musi umieścić go w <b>pamięci wewnętrznej</b> urządzenia. Następnie włączamy aplikację <b>Aktualizacje</b>, klikamy na <b>trzykropek</b> w prawym górnym rogu i wybieramy <b>Zainstaluj aktualizację z pliku zip</b>. Pojawi nam się eksplorator plików, w którym wybieramy pobrany uprzednio plik z systemem. Telefon przechodzi w tryb recovery (na niektórych urządzeniach serii MI robi to z poziomu aplikacji), gdzie instaluje system, a następnie restartuje się do systemu.\n\n
Obecnie zainstalowana wersja jest pokazana w aplikacji <b>Aktualizacje</b>. Format numeru wersji to (ostatnia cyfra roku).(miesiąc).(dzień)</string>
    <string name="cloudmsg_summary">Te dwie czynności wymagają włączenia tymczasowo języka angielskiego w telefonie. Robimy to w <b>Ustawienia > Urządzenie > Język i klawiatura > Język</b>.</string>
    <string name="recents_summary">Podgląd aplikacji w menu ostatnich aplikacji włączamy w dwóch krokach. Najpierw wchodzimy w <b>Ustawienia > Urządzenie > Bateria i wydajność > Animacje systemu</b> i wybieramy opcję <b>Pokaż animacje systemowe</b>, po czym telefon się zrestartuje. Następnie włączamy menu ostatnich aplikacji i wykonujemy gest odszczypnięcia (palce się rozchodzą).</string>
    <string name="startup_summary">Aplikacje domyślnie nie mają uprawnień do automatycznego uruchamiania w tle, przez co nie będziemy dostawać powiadomień z aplikacji takich jak Whatsapp czy może nie zadziałać nam budzik aplikacji ze Sklepu Play jeśli aplikacja zostanie zamknięta przez system. Aby to umożliwić musimy wejść w <b>Panel sterowania > Uprawnienia > Autostart</b> i włączyć przełącznik dla żądanej aplikacji.\n\n
Niektóre aplikacje mogą mimo tego dalej nie działać poprawnie w tle, wtedy należy uruchomić daną aplikację, kliknąć klawisz <b>Home</b>, następnie <b>Menu</b> (ostatnie aplikacje) i przeciągnąć ikonę/miniaturę danej aplikacji w dół. Po poprawnym wykonaniu powinna pojawić się kłódka w prawym górnym rogu.\n\n
Warto też wyłączyć <b>oszczędzanie baterii w Ustawienia > Urządzenie > Bateria i wydajność > Oszczędzanie baterii</b>.</string>
    <string name="layout_summary">Pulpit edytujemy szczypiąc go dwoma palcami na pustym miejscu pulpitu. Zmiany układu dokonujemy jednak szczypiąc go trzema palcami.</string>
    <string name="popups_summary">Aby aktywować dymki, należy dać aplikacji <b>uprawnienie Pokaż pływające okna</b>. Następnie w <b>Ustawienia > Powiadomienia > Powiadomienia aplikacji</b> włączamy dla aplikacji przełączniki <b>Pływające okna</b> oraz <b>Na ekranie blokady</b>.</string>
    <string name="downloads_summary">Jest to wynikiem limitu ustawionego w aplikacji <b>Pobrane</b>. Aby go znieść, musimy wejść do aplikacji i kliknąć <b>trzykropek</b> w prawym górnym rogu, <b>Ustawienia</b> i zwiększyć lub znieść <b>Limit pobierania przez sieć 3G/4G</b>.</string>
    <string name="permissions_summary">W MIUI jest możliwość przyznawania i odbierania aplikacjom uprawnień, np. do używania GPS, czytania kontaktów itp. Domyślnie część z nich jest zablokowanych. Aby aktywować zarządzanie, wchodzimy do <b>Panel sterowania > Uprawnienia</b> i klikamy <b>zębatkę</b> w prawym górnym rogu, a następnie włączamy opcję <b>Zarządzanie uprawnieniami</b>. Po kliknięciu przycisku <b>Wstecz</b> wybieramy pozycję <b>Uprawnienia</b>, gdzie zarządzamy nimi dla widocznych tam aplikacji.</string>
    <string name="missingkeys_summary">Jeżeli napotykasz problem z klawiaturą zmieniającą się na klawiaturę Google lub Xperia, wejdź w <b>Ustawienia > Aplikacje</b>, wybierz tę klawiaturę, z której nie korzystasz (lub obydwie) i kliknij <b>Wyłącz</b>.</string>
    
    <string name="lets_try">%1$s</string>
    <string name="lets_try2">%1$s</string>

</resources>
