<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Samouczek</string>
    <string name="updates">Aktualizacje</string>
    <string name="cloudmsg">Wiadomości i lokalizacja</string>
    <string name="recents">Miniatury</string>
    <string name="startup">Autostart</string>
    <string name="layout">Edycja pulpitu</string>
    <string name="popups">Dymki czatu i popupy</string>
    <string name="downloads">Pobieranie po 3G/4G</string>
    <string name="permissions">Uprawnienia</string>
    <string name="missingkeys">Klawiatura</string>
    <string name="camera">Aparat</string>
    <string name="themes">Motywy</string>
    
    <string name="updates_summary">Aktualizacje wychodzą w każdy piątek. Nie kasują danych i nie wymagają wipe. Przed zainstalowaniem warto przeczytać wątek na forum poświęcony wersji danej aktualizacji, by uniknąć niepożądanych problemów i ewentualnie zrobić <b>Kopię zapasową systemu MIUI</b> (Ustawienia > Urządzenie > Kopia i kasowanie danych).\n\n
W systemie MIUIPolska nie ma aktualizacji OTA, musimy pobrać i instalować nowe ROMy ręcznie. Pobieramy je ze strony <a href="https://miuipolska.pl/download/">Pobierz MIUI</a>. <b>Pamiętaj, aby wybrać odpowiedni plik dla Twojego urządzenia!</b>. Po pobraniu pliku zip trzeba umieścić go w <b>pamięci wewnętrznej</b> urządzenia. Następnie włączamy aplikację <b>Aktualizacje</b>, klikamy na <b>trzykropek</b> w prawym górnym rogu i wybieramy <b>Zainstaluj aktualizację z pliku zip</b>. Pojawi nam się eksplorator plików, w którym wybieramy pobrany uprzednio plik z systemem. Telefon przechodzi w tryb recovery (na niektórych urządzeniach serii MI robi to z poziomu aplikacji), gdzie instaluje system, a następnie restartuje się do nowej wersji systemu.\n\n
Aktualnie posiadaną wersję sprawdzamy także w aplikacji <b>Aktualizacje</b>. Format numeru wersji to (ostatnia cyfra roku).(miesiąc).(dzień)</string>
    <string name="cloudmsg_summary">Pogoda oraz chmura wymagają przełączenia się na języka angielskiego w telefonie. Robimy to w <b>Ustawienia > Urządzenie > Język i klawiatura > Język</b>. Po skonfigurowaniu możemy śmiało wrócić do ojczystego języka.</string>
    <string name="recents_summary">Podgląd aplikacji w menu ostatnich aplikacji włączamy w dwóch krokach. Najpierw wchodzimy w <b>Ustawienia > Urządzenie > Bateria i wydajność > Animacje systemu</b> i wybieramy opcję <b>Pokaż animacje systemowe</b> po czym telefon się zrestartuje. Następnie włączamy menu ostatnich aplikacji i wykonujemy gest odszczypnięcia (palce się rozchodzą).</string>
    <string name="startup_summary">Aplikacje po instalacji nie mają uprawnień do automatycznego uruchamiania w tle, przez co nie będziemy dostawać powiadomień z aplikacji takich jak Whatsapp, Facebook, Hangouts itp., a także słuchając radia internetowego w chwili wygaszenia ekranu radio w 90% przypadków zostanie zatrzymana przez system, dlatego ważne jest by umożliwić swoim apkom poprawne działanie. Udajemy się do <b>Panelu Sterowania > Uprawnienia > Autostart</b> i włączyć przełącznik dla wybranych aplikacji.\n\n
Niektóre aplikacje mimo dodania do autostartu mogą nadal być zatrzymywane przez system (rzadko, ale jednak się zdarza) wtedy należy uruchomić daną aplikację, kliknąć przycisk <b>HOME</b>, następnie <b>MENU</b> (widok ostatnich aplikacji) i przeciągnąć ikonę/miniaturę danej aplikacji w dół. Po poprawnym wykonaniu powinna pojawić się kłódka w prawym górnym rogu podglądu aplikacji.</string>
    <string name="layout_summary">Do edycji pulpitu możemy się dostać na dwa sposoby:\n
	1) szczypiąc go dwoma palcami\n
	2) przytrzymując przycisk MENU\n\n
	Zmiany ilości ekranów bądź wyboru ekranu głównego dokonujemy szczypiąc go trzema palcami.</string>
    <string name="popups_summary">Dobrze znany problem, łatwy do naprawienia wystarczy udać się do <b>Panelu Sterowania > Uprawnienia > Uprawnienie > Messenger</b> i odszukać i zezwolić na <b>Pokazywanie pływających okien</b>, naturalnie komunikator powinien znajdować się także w <b>Autostarcie</b>.</string>
    <string name="downloads_summary">Jeżeli irytują Was ciągłe komunikaty o włączenie Wi-Fi by móc cokolwiek pobrać, musicie udać się do aplikacji <b>Pobrane</b>, a dokładnie do jej ustawień i tam znieść <b>limit pobierania</b> przez mobilne 3g/4g</string>
    <string name="permissions_summary">Uprawnienie mają wpływ na każdą aplikację zainstalowaną z Play Store i są ważną częścią systemu, bez poprawnej konfiguracji potrafią znacząco utrudnić życie, ale do rzeczy. Pierwszym krokiem jest aktywacja, udajemy się do <b>Panelu Sterowania > Uprawnienia</b> i klikamy przycisk ustawień w prawym górnym rogu, następnie zaznaczamy opcję <b>Zarządzaj uprawnieniami</b>. Teraz wystarczy się cofnąć i kliknąć pozycję <b>Uprawnienia</b>, oczom ukaże się lista zainstalowanych aplikacji i teraz ważne, jeżeli używamy innej aplikacji do SMS to musimy ją znaleźć na tej liście i zezwolić na odbieranie/wysyłanie wiadomości, analogicznie postępujemy z innymi. Jako dodatkowy przykładem podam Kalendarz Google, któremu musimy zezwolić na dostęp do wydarzeń inaczej nic w nim nie zobaczymy. <b>Także jeżeli ominiecie konfigurację uprawnień to połowa jak nie więcej Waszych aplikacji nie będzie w stanie uzyskiwać danych i działać jak byście sobie tego życzyli</b>.</string>
    <string name="missingkeys_summary">Jeżeli borykasz się z problem samo-zmieniającej się klawiatury na domyślną, bądź też zostajesz całkowicie bez klawiatury koniecznie dodaj tą, której chcesz używać do <b>Autostartu</b> w <b>Panelu sterowania</b>.</string>
    <string name="camera_summary">Niektóre urządzenia mają możliwość nagrywania wideo w 120 kl/s, lecz ta opcja jest dostępna tylko w rozdzielczości HD. Aby skorzystać z tej funkcji musimy najpierw zmienić rozdzielczość na HD (jeśli wcześniej korzystaliśmy z innej), wykonując w aplikacji aparatu gest od lewej do prawej i wchodząc w ustawienia. Tryb slow motion możemy aktywować wykonując ten sam gest i klikając ikonę z żółwiem</string>
    <string name="themes_summary">Możliwe jest użycie tylko jednego elementu wchodzącego w skład motywu lub mieszanie ze sobą kilku. Aby to zrobić musimy w aplikacji motywy kliknąć ikonę ludzika znajdującą się w lewym, górnym rogu, a następnie opcję "własne", gdzie do każdego elementu systemu możemy przypisać motyw.</string>
    
    <string name="lets_try">%1$s</string>
    <string name="lets_try2">%1$s</string>

    <string-array name="list_items">
        <item>Aktualizacje</item>
        <item>Aktywacja Wiadomości w chmurze lub dodanie lokalizacji w aplikacji Pogoda</item>
        <item>Brak miniatur w ostatnich aplikacjach</item>
        <item>Działanie aplikacji w tle</item>
        <item>Edycja pulpitu</item>
        <item>Niedziałające dymki i przejścia do aplikacji Messenger</item>
        <item>Oczekiwanie na Wi-Fi w Sklepie Play i innych</item>
        <item>Zarządzanie uprawnieniami aplikacji</item>
        <item>Zmieniająca się klawiatura</item>
        <item>Korzystanie z trybu slow motion przy nagrywaniu wideo</item>
        <item>Mieszanie elementów z różnych motywów</item>
    </string-array>
    <string-array name="list_items_summary">
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
        <item>Jakiś dodatkowy opis&#8230;</item>
    </string-array>

</resources>
