<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Samouczek</string>
    <string name="updates">Aktualizacje</string>
    <string name="cloudmsg">Wiadomości i lokalizacja</string>
    <string name="recents">Miniatury</string>
    <string name="startup">Autostart</string>
    <string name="layout">Edycja pulpitu</string>
    <string name="popups">Dymki czatu i popupy</string>
    <string name="downloads">Pobieranie po 3G/4G</string>
    <string name="permissions">Uprawnienia</string>
    <string name="missingkeys">Klawiatura</string>
    <string name="camera">Aparat</string>
    <string name="themes">Motywy</string>
    <string name="root">Root</string>
    <string name="adblock">Blokowanie reklam</string>
    
     <string name="updates_summary"><![CDATA[Aktualizacje pojawiają się w każdy piątek. Nie usuwają danych i nie wymagają wipe. Aby uniknąć problemów zalecane jest zapoznanie się z wątkiem na forum poświęconemu danej aktualizacji.Przed zainstalowaniem aktualizacji zalecane jest zrobić <b>Kopię zapasową systemu MIUI</b> (Ustawienia > Urządzenie > Kopia i kasowanie danych).<br /><br />
    W systemie MIUIPolska nie ma aktualizacji OTA, należy pobrać i instalować nowe ROMy ręcznie. Pobieramy je ze strony <a href="https://miuipolska.pl/download/">Pobierz MIUI</a>. <b>Pamiętaj, aby wybrać odpowiedni plik dla Twojego urządzenia!</b>. Po pobraniu pliku zip trzeba umieścić go w <b>pamięci wewnętrznej</b> urządzenia. Następnie włączamy aplikację <b>Aktualizacje</b>, klikamy na <b>wielokropek</b>, który znajduje się w prawym górnym rogu i wybieramy <b>Zainstaluj aktualizację z pliku zip</b>. Powinien pojawić się eksplorator plików, w którym wybieramy pobrany uprzednio plik z systemem. Telefon przechodzi w tryb recovery (na niektórych urządzeniach serii MI robi to z poziomu aplikacji), gdzie instaluje system, a następnie restartuje się do nowej wersji systemu.<br /><br />
    Aktualnie posiadaną wersję możemy sprawdzić także w aplikacji <b>Aktualizacje</b>. Format numeru wersji to (ostatnia cyfra roku).(miesiąc).(dzień)]]></string>
    <string name="cloudmsg_summary"><![CDATA[Pogoda oraz chmura wymagają przełączenia się na języka angielskiego w telefonie. Robimy to w <b>Ustawienia > Urządzenie > Język i klawiatura > Język</b>. Po skonfigurowaniu możemy śmiało wrócić do ojczystego języka.]]></string>
    <string name="recents_summary"><![CDATA[Podgląd aplikacji w menu ostatnich aplikacji włączamy w dwóch krokach. Najpierw wchodzimy w <b>Ustawienia > Urządzenie > Bateria i wydajność > Animacje systemu</b> i wybieramy opcję <b>Pokaż animacje systemowe</b> po czym telefon się zrestartuje. Następnie włączamy menu ostatnich aplikacji i wykonujemy gest odszczypnięcia (palce się rozchodzą).]]></string>
    <string name="startup_summary"><![CDATA[Aplikacje po instalacji nie mają uprawnień do automatycznego uruchamiania w tle, przez co nie będziemy otrzymywać powiadomień z aplikacji takich jak Whatsapp, Facebook, Hangouts itp. Także słuchając radia internetowego, w chwili wygaszenia ekranu, radio w 90% przypadków zostanie zatrzymana przez system, dlatego ważne jest by umożliwić swoim aplikacjom poprawne działanie. Udajemy się do <b>Panelu Sterowania > Uprawnienia > Autostart</b> by włączyć przełącznik dla wybranych aplikacji.<br /><br />
    Niektóre aplikacje mimo dodania do autostartu mogą nadal być zatrzymywane przez system (rzadko, ale jednak zdarza się) wtedy należy uruchomić daną aplikację, kliknąć przycisk <b>HOME</b>, następnie <b>MENU</b> (widok ostatnich aplikacji) i przeciągnąć ikonę/miniaturę danej aplikacji w dół. Po poprawnym wykonaniu powinna pojawić się kłódka w prawym górnym rogu ikony w podglądzie aplikacji.]]></string>
    <string name="layout_summary"><![CDATA[Do edycji pulpitu możemy się dostać na dwa sposoby:<br />
    1) szczypiąc go dwoma palcami<br />
    2) przytrzymując przycisk MENU<br /><br />
    Zmiany ilości ekranów bądź wyboru ekranu głównego dokonujemy szczypiąc go trzema palcami.]]></string>
    <string name="popups_summary"><![CDATA[Dobrze znany problem, łatwy do naprawienia wystarczy udać się do <b>Panelu Sterowania > Uprawnienia > Uprawnienie > Messenger</b> i odszukać i zezwolić na <b>Pokazywanie pływających okien</b>, naturalnie komunikator powinien znajdować się także w <b>Autostarcie</b>.]]></string>
    <string name="downloads_summary"><![CDATA[Jeżeli irytują Cię ciągłe komunikaty o prośbę włączenia Wi-Fi, by móc cokolwiek pobrać, musisz udać się do aplikacji <b>Pobrane</b>, a konkretniej do jej ustawień i tam znieść <b>limit pobierania</b> przez mobilne 3g/4g]]></string>
    <string name="permissions_summary"><![CDATA[Uprawnienie mają wpływ na każdą aplikację zainstalowaną z Play Store i są ważną częścią systemu; bez poprawnej konfiguracji potrafią znacząco utrudnić życie. Pierwszym krokiem jest aktywacja uprawnień. Udajemy się więc do <b>Panelu Sterowania > Uprawnienia</b> i klikamy przycisk ustawień w prawym górnym rogu, następnie zaznaczamy opcję <b>Zarządzaj uprawnieniami</b>. Teraz wystarczy się cofnąć i kliknąć w pozycję <b>Uprawnienia</b>, oczom ukaże się lista zainstalowanych aplikacji. I teraz ważne! Jeżeli używasz innej aplikacji do obsługi SMS to musisz ją znaleźć na tej liście i zezwolić na odbieranie/wysyłanie wiadomości, analogicznie postępujemy z innymi. Jako dodatkowy przykład podam Kalendarz Google, któremu musimy zezwolić na dostęp do wydarzeń inaczej nic w nim nie zobaczymy. <b>Także jeżeli ominiecie konfigurację uprawnień to połowa jak nie więcej Twoich aplikacji nie będzie w stanie uzyskać danych i działać zgodnie z oczekiwaniami</b>.]]></string>
    <string name="missingkeys_summary"><![CDATA[Jeżeli borykasz się z problem samo-zmieniającej się klawiatury na domyślną, bądź też zostajesz całkowicie bez klawiatury koniecznie dodaj tę, której chcesz używać do <b>Autostartu</b> w <b>Panelu sterowania</b>.]]></string>
    <string name="camera_summary"><![CDATA[Niektóre urządzenia mają możliwość nagrywania wideo w 120 kl/s, lecz ta opcja jest dostępna tylko w <b>rozdzielczości HD</b>. Aby skorzystać z tej funkcji musisz najpierw zmienić rozdzielczość na HD (jeśli wcześniej korzystaliśmy z innej), wykonując w aplikacji aparatu <b>gest od lewej do prawej i wchodząc w ustawienia</b>. <b>Tryb slow motion</b> możemy aktywować wykonując ten sam gest i klikając <b>ikonę z żółwiem</b>.]]></string>
    <string name="themes_summary"><![CDATA[Możliwe jest użycie tylko jednego elementu wchodzącego w skład motywu lub mieszanie ze sobą kilku. Aby to zrobić musimy w aplikacji Motywy kliknąć <b>ikonę ludzika</b> znajdującą się w lewym, górnym rogu, a następnie opcję <b>Własne</b>, gdzie do każdego elementu systemu możemy przypisać motyw.]]></string>
    <string name="root_summary"><![CDATA[System ma wbudowany root i aplikację do zarządzania nim. Jednak nie są wyświetlane powiadomienia z prośbą o przyznanie uprawnień root, jak również o korzystaniu z nich w danym momencie. Aby z niego skorzystać musimy najpierw doprowadzić w danej aplikacji do sytuacji, w której poprosiła by o niego, następnie zamykamy ją i wchodzimy w <b>Panel sterowania > Uprawnienia > Dostęp do root</b>, gdzie możemy włączyć aplikacji dostęp do niego.<br /><br />
    <b><font color=#f37981>UWAGA!: Jako że root to najwyższe możliwe uprawnienia dla użytkownika i apliacji, korzystanie z niego w sposób nieodpowiedzialny może być niebezpieczne! Zachowaj rozsądek, inaczej możesz zostać zmuszony do reinstalacji całego systemu lub konieczność odesłania telefonu do serwisu. Niezalecane jest również instalowanie innych aplikacji do zarządzania uprawnieniami root (np. SuperSU), gdyż również może to spowodować uszkodzenie systemu, a w niektórych przypadkach nawet telefonu.</b></font>]]></string>
    <string name="adblock_summary"><![CDATA[W systemie znajduje się standardowo <b>blokowanie reklam</b> (plik system/etc/hosts). Taka blokada może powodować m. in. brak wczytywania sponsorowanych wyszukiwań w google i innych reklam. Możemy zainstalować aplikację <b>Adaway</b>, w której można dododać wybrane hosty do białej listy, lub <b>przywrócić domyślny dla androida plik hosts</b> i całkowicie wyłączyć blokowanie reklam.]]></string>
    
    <string name="lets_try">%1$s</string>
    <string name="lets_try2">%1$s</string>

    <string-array name="list_items">
        <item>Aktualizacje</item>
        <item>Aktywacja Wiadomości w chmurze lub dodanie lokalizacji w aplikacji Pogoda</item>
        <item>Brak miniatur w ostatnich aplikacjach</item>
        <item>Działanie aplikacji w tle</item>
        <item>Edycja pulpitu</item>
        <item>Niedziałające dymki i przejścia do aplikacji Messenger</item>
        <item>Oczekiwanie na Wi-Fi w Sklepie Play i innych</item>
        <item>Zarządzanie uprawnieniami aplikacji</item>
        <item>Zmieniająca się klawiatura</item>
        <item>Korzystanie z trybu slow motion przy nagrywaniu wideo</item>
        <item>Mieszanie elementów z różnych motywów</item>
        <item>Korzystanie z uprawnień root</item>
        <item>Brak wczytywania linków sponsorowanych i reklam</item>
    </string-array>
    <string-array name="list_items_summary">
        <item>Poprawne wgrywanie nowych wersji</item>
        <item>Ograniczenia związane z lokalizacją</item>
        <item>Opcjonalne zmiany estetyczne</item>
        <item>Co i jak z autostartem</item>
        <item>Dostosuj ekran do swoich potrzeb</item>
        <item>Ułatw sobie życie z popupami</item>
        <item>Znoszenie limitów</item>
        <item>Prawidłowa wstępna konfiguracja</item>
        <item>Kiedy nie masz czym pisać - klawiatura</item>
        <item>Tajniki aparatu</item>
        <item>MIUI7 - Yours by design!</item>
        <item>Przeznaczone dla zaawansowanych</item>
        <item>Reklamy nie zawsze niechciane</item>
    </string-array>

</resources>
